[
  {
    "question": "Qui fut le premier homme à avoir posé le pied sur la Lune ?",
    "answers": [
      {"id": 1, "text": "Michael Jackson"},
      {"id": 2, "text": "Youri Gagarine"},
      {"id": 3, "text": "Tintin"},
      {"id": 4, "text": "Neil Armstrong"}
    ],
    "idAnswer": 4
  },
  {
    "question": "Lequel de ces énoncés est faux ?",
    "answers": [
      {"id": 1, "text": "Plus les masses sont grandes, plus la gravité se fait sentir"},
      {"id": 2, "text": "Plus la distance est grande, plus la gravité se fait sentir"},
      {"id": 3, "text": "La gravité n'est perceptible que pour des grandes masses"},
      {"id": 4, "text": "La gravité agit sur tous les objets ayant une masse"}
    ],
    "idAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Pourquoi les astronautes doivent faire du sport dans l'espace ?",
    "answers": [
      {
        "id": 1,
        "text": "Pour rester en santé et en forme en vue de leur retour en situation de pesanteur"
      },
      {"id": 2, "text": "Pour ne pas grossir"},
      {"id": 3, "text": "Parce qu'il est plus facile de gagner en muscle dans l'espace"},
      {"id": 4, "text": "Pour rien"}
    ],
    "idAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Quelle est la planète la plus éloignée du Soleil ?",
    "answers": [
      {"id": 1, "text": "Neptune"},
      {"id": 2, "text": "Pluton"},
      {"id": 3, "text": "Uranus"},
      {"id": 4, "text": "Saturne"}
    ],
    "idAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'il y a au centre des galaxies ?",
    "answers": [
      {"id": 1, "text": "Un trou de ver"},
      {"id": 2, "text": "Une étoile"},
      {"id": 3, "text": "Une autre galaxie"},
      {"id": 4, "text": "Un trou noir supermassif"}
    ],
    "idAnswer": 4
  },
  {
    "question": "Quelle est la planète dont la durée du jour est la plus courte ?",
    "answers": [
      {"id": 1, "text": "Mars"},
      {"id": 2, "text": "Jupiter"},
      {"id": 3, "text": "Vénus"},
      {"id": 4, "text": "Neptune"}
    ],
    "idAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Dans laquelle de ces ceintures se trouve Pluton ?",
    "answers": [
      {"id": 1, "text": "La ceinture d'or"},
      {"id": 2, "text": "La ceinture de Kuiper"},
      {"id": 3, "text": "La ceinture d'astéroïdes"},
      {"id": 4, "text": "La ceinture de sécurité"}
    ],
    "idAnswer": 2
  },
  {
    "question": "La queue d'une comète est dirigée dans quelle direction ?",
    "answers": [
      {"id": 1, "text": "Dans la direction du Soleil"},
      {"id": 2, "text": "Dans la direction opposée au Soleil"},
      {"id": 3, "text": "Dans la direction opposée à son déplacement"},
      {"id": 4, "text": "Dans la direction de son déplacement"}
    ],
    "idAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Quelles étoiles vivent le plus longtemps ?",
    "answers": [
      {"id": 1, "text": "Les plus grandes"},
      {"id": 2, "text": "Les moyennes"},
      {"id": 3, "text": "Les plus petites"},
      {"id": 4, "text": "Elles ont toutes la même durée de vie"}
    ],
    "idAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Que sont les taches solaires ?",
    "answers": [
      {"id": 1, "text": "Des zones froides du Soleil"},
      {"id": 2, "text": "Des trous dans le Soleil"},
      {"id": 3, "text": "Des zones chaudes du Soleil"},
      {"id": 4, "text": "Des zones polluées du Soleil"}
    ],
    "idAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Dans l'espace, les astronautes...",
    "answers": [
      {"id": 1, "text": "Grandissent de 4 cm"},
      {"id": 2, "text": "Grandissent de 10 cm"},
      {"id": 3, "text": "Retrécissent de 4 cm"},
      {"id": 4, "text": "Retrécissent de 10 cm"}
    ],
    "idAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Comment appelle-t-on une forme imaginée par un groupement d'étoiles ?",
    "answers": [
      {"id": 1, "text": "Galaxie"},
      {"id": 2, "text": "Constellation"},
      {"id": 3, "text": "Nébuleuse"},
      {"id": 4, "text": "Trou noir"}
    ],
    "idAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Angle mesurée à partir de l'horizon en montant en ligne droite",
    "answers": [
      {"id": 1, "text": "Altitude"},
      {"id": 2, "text": "Azimut"},
      {"id": 3, "text": "Astrolabe"},
      {"id": 4, "text": "Angle d'incidence"}
    ],
    "idAnswer": 1
  },
  {
    "question": "L'orbite elliptique des planètes est la résultante du mouvement rectiligne des planètes et de...",
    "answers": [
      {"id": 1, "text": "La force centrifuge"},
      {"id": 2, "text": "L'attraction de la Lune"},
      {"id": 3, "text": "La force de gravité du Soleil"},
      {"id": 4, "text": "L'attraction de la Terre"}
    ],
    "idAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Où commence l'espace?",
    "answers": [
      {"id": 1, "text": "Au-delà de la thermosphère, à 400 km d'altitude"},
      {"id": 2, "text": "Au même niveau que la stratosphère"},
      {"id": 3, "text": "Au-delà de la thermosphère, à 600 km d'altitude"},
      {"id": 4, "text": "Au-delà de la thermosphère à 500 km d'altitude"}
    ],
    "idAnswer": 4
  }
]